\chapter{Konzeptentwurf}
\label{cha:Konzeptentwurf}
Nach Beschreibung der Problematik und Erläuterung der Grundlagen in Kapitel 1 und 3
gilt es mögliche Bauteile und Lösungsansätze zu bestimmen und dabei die Anforderungen zu beachten und zu befolgen. 
Schon zu Beginn war klar, dass der Programmierkurs mit einer Hardware verbunden werden muss. Durch die Recherche in Kapitel\ref{cha:Ideenfindung} bestätigte sich diese These anhand der Kundenrezessionen. Es muss sich um eine möglichst einfach Hardware Komponente handeln, welche den Kindern aber dennoch Spaß bringen kann. Nach der Programmierung soll der Fortschritt direkt erkennbar sein und somit die Begeisterung stärken. So entschied man sich für LEDs. Für Kinder reicht ein einfaches Blinken für eine Begeisterung schon völlig aus. Eine einzige LED liefert allerdings wenig Optionen und wäre viel zu monoton und simpel. So ist die Idee des LED Cubes entstanden. Bei dem LED Cube handelt es sich um ein bekanntes Lötprojekt. Um ausreichend Variationsmöglichkeiten und dennoch keine zu hohe Kosten bei der Hardware stemmen zu müssen, entschied man sich für einen drei mal drei LED Cube. Eine kleine kompakte Hardware Komponente die ganz einfach über ein Kabel mit dem Laptop verbunden werden kann. Auch hier ist das Ziel wieder auf Übersichtlichkeit und Einfachheit gesetzt. Wie genau die Hardware entstanden ist, welche Ansätze verfolgt wurden, sowie die fertige Hardware wird in dem folgenden Kapitel \ref{cha:Hardware} beantwortet und aufgezeigt.
